Die meisten Beispiels, die für Java Spring Framework unter spring.io geschrieben werden, wurden nicht richtig deployet. Es hängt damit zusammen, dass in Main.java (App.java) für Hauptklasse @SpringBootAnnotation benutzt wird. Stattdessen soll man zwei anderen Anatationen benutzen:
@EnableAutoConfiguration
@ComponentScan({"controller"})

Darüber hinaus die zweite Annatation kann durch andere componenten erweitert werden, wie z.B. 'model' neben 'controller'


Korrektur::
es kann sowohl @EnableAutoConfiguration als auch @SpringBootAnnotation, aber nur mit @ComponentScan zusammen.
